《**香城浪子**》（），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司時裝劇集](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")，全劇共30集，男主角[黃日華繼](../Page/黃日華.md "wikilink")《[過客](../Page/過客.md "wikilink")》一炮而紅後，憑此劇更奠定一線小生的地位。[梁朝偉於此劇首度正式演出](../Page/梁朝偉.md "wikilink")，自此開始受到矚目。劇中主角[韋樂的口頭禪](../Page/韋樂.md "wikilink")「吹-{乒乓}-」亦成為當年流傳一時的流行語。

此劇抄襲自香港紅極一時的日本漫畫《[愛與誠](../Page/愛與誠.md "wikilink")》，原作[梶原一騎](../Page/梶原一騎.md "wikilink")，漫畫[永安巧](../Page/永安巧.md "wikilink")，該劇曾於1989年至1990年1月重播。

## 故事大綱

以二十世紀三十年代的香港為背景，香城浪子講述社會底層與高等華人之間的鬥爭衝突，還有一段蕩氣迴腸的愛情故事。

應子輝與潘曉彤為青梅竹馬，且雙方父親應斐航、潘啟鏗都是高等[華人](../Page/華人.md "wikilink")，兩人自小就被視為理想的一對。

大學的迎新會上，彤遇見幼時的救命恩人韋樂。得知樂當年因為營救自己，引致家破人亡，終日在[九龍城寨打打殺殺謀生存](../Page/九龍城寨.md "wikilink")。為了報恩，彤懇求父親設法令樂進入大學，企圖幫其改過自新。

樂入大學後，不斷受應子輝等一干同學蔑視排擠。因此樂經常搗蛋，並故意使彤難堪。但彤慢慢發現樂本性善良，仍一心一意幫助樂，並慢慢被樂所吸引。久而久之，樂開始受彤的心意感動，兩人更突破家庭背景的隔閡，開始相戀。樂亦發覺室友應子謙雖為應子輝之弟，但為人謙和善良，故與其結為好友。

彤為讓父親應允兩人交往，苦心勸說樂專心念書。樂為使彤驚喜，表面上裝作蠻不在乎，實則暗自偷偷用功。豈料樂本身程度相差太遠，期考成績仍舊不佳。彤誤會樂不肯上進，對樂心灰意冷。樂眼見彤不諒解自己，意氣之下離開大學……

## 演員表

  - [黃日華](../Page/黃日華.md "wikilink") 飾 韋　樂
  - [莊靜而](../Page/莊靜而.md "wikilink") 飾 潘曉彤
  - [湯鎮業](../Page/湯鎮業.md "wikilink") 飾 應子輝
  - [梁朝偉](../Page/梁朝偉.md "wikilink") 飾 應子謙
  - [黃曼凝](../Page/黃曼凝.md "wikilink") 飾 周月華
  - [林建明](../Page/林建明.md "wikilink") 飾 方善萍
  - [劉兆銘](../Page/劉兆銘.md "wikilink") 飾 潘啟鏗
  - [傅玉蘭](../Page/傅玉蘭.md "wikilink") 飾 汪詠儀
  - [羅　強](../Page/羅強.md "wikilink") 飾 周阿水
  - [嚴秋華](../Page/嚴秋華.md "wikilink") 飾 江志森
  - [關灼元](../Page/關灼元.md "wikilink") 飾 歐陽能
  - [關禮傑](../Page/關禮傑.md "wikilink") 飾 周國偉
  - [江　毅](../Page/江毅.md "wikilink") 飾 李舍監
  - [Anders Nelsson](../Page/Anders_Nelsson.md "wikilink") 飾 Robinson /
    校　長
  - [李揚道](../Page/李揚道.md "wikilink") 飾 楊　根
  - [霍潔貞](../Page/霍潔貞.md "wikilink") 飾 阿　梅
  - [陳安瑩](../Page/陳安瑩.md "wikilink") 飾 李美娟
  - [黃婉容](../Page/黃婉容.md "wikilink") 飾 阿　珊
  - [謝明莊](../Page/謝明莊.md "wikilink") 飾 手下甲
  - [劉偉海](../Page/劉偉海.md "wikilink") 飾 手下乙
  - [陳榮輝](../Page/陳榮輝.md "wikilink") 飾 大漢甲
  - [麥子雲](../Page/麥子雲.md "wikilink") 飾 大漢乙
  - [馮錦璋](../Page/馮錦璋.md "wikilink") 飾 少年韋樂
  - [馮志豐](../Page/馮志豐.md "wikilink") 飾 童年韋樂
  - [李嘉豪](../Page/李嘉豪.md "wikilink") 飾 幼年韋樂
  - [何璧堅](../Page/何璧堅.md "wikilink") 飾 老　伯
  - [談泉慶](../Page/談泉慶.md "wikilink") 飾 樂　父
  - [上官玉](../Page/上官玉.md "wikilink") 飾 樂　母
  - [曾楚霖](../Page/曾楚霖.md "wikilink") 飾 昌　叔
  - [李嘉穎](../Page/李嘉穎.md "wikilink") 飾 童年曉彤
  - [林俊賢](../Page/林俊賢.md "wikilink") 飾 李國松/文　員
  - [周星馳](../Page/周星馳.md "wikilink") 飾 學　生/舊　生
  - [吳鎮宇](../Page/吳鎮宇.md "wikilink") 飾 學　生
  - [吳廷燁](../Page/吳廷燁.md "wikilink") 飾 學　生
  - [歐陽震華](../Page/歐陽震華.md "wikilink") 飾 學　生
  - [張兆輝](../Page/張兆輝.md "wikilink") 飾 學　生
  - [江志深](../Page/江志深.md "wikilink") 飾 學　生
  - [吳志強](../Page/吳志強.md "wikilink") 飾 學　生/Mr Brown秘書
  - [秦覺廉](../Page/秦覺廉.md "wikilink") 飾 學　生
  - [駱　恭](../Page/駱恭.md "wikilink") 飾 應斐航
  - [馮瑞珍](../Page/馮瑞珍.md "wikilink") 飾 三　姐
  - [白　蘭](../Page/白蘭.md "wikilink") 飾 阿　蘭/工　人/蘭　姐
  - [吳華山](../Page/吳華山.md "wikilink") 飾 阿　炳
  - [戴志偉](../Page/戴志偉.md "wikilink") 飾 阿　程
  - [陳麗雲](../Page/陳麗雲.md "wikilink") 飾 李太太
  - [源子才](../Page/源子才.md "wikilink") 飾 阿　松
  - [虞天偉](../Page/虞天偉.md "wikilink") 飾 阿　堂
  - [盧彩媚](../Page/盧彩媚.md "wikilink") 飾 Lisa
  - [霍家慶](../Page/霍家慶.md "wikilink") 飾 Richard
  - [許堅信](../Page/許堅信.md "wikilink") 飾 阿　力
  - [曹　濟](../Page/曹濟.md "wikilink") 飾 阿　明
  - [藍　天](../Page/藍天.md "wikilink") 飾 洪　發
  - [謝　虹](../Page/謝虹.md "wikilink") 飾 阿　九
  - [林文偉](../Page/林文偉.md "wikilink") 飾 洪手下甲/阿　忠
  - [鄭藩生](../Page/鄭藩生.md "wikilink") 飾 洪手下乙/阿　權
  - [葉麗霞](../Page/葉麗霞.md "wikilink") 飾 鄭玲玲
  - [方　州](../Page/方州.md "wikilink") 飾 陳先生
  - [胡美儀](../Page/胡美儀.md "wikilink") 飾 陳太太
  - [盧國偉](../Page/盧國偉.md "wikilink") 飾 韋手下/阿　文
  - [蔡文生](../Page/蔡文生.md "wikilink") 飾 洪發手下
  - [陳志強](../Page/陳志強.md "wikilink") 飾 洪手下
  - [方偉明](../Page/方偉明.md "wikilink") 飾 韋手下
  - [黃素媚](../Page/黃素媚.md "wikilink") 飾 護士甲/賓　客
  - [徐淑芳](../Page/徐淑芳.md "wikilink") 飾 護士乙
  - [陳中堅](../Page/陳中堅.md "wikilink") 飾 榮　叔
  - [鄧汝超](../Page/鄧汝超.md "wikilink") 飾 醫　生/人力車伕
  - [陳嘉儀](../Page/陳嘉儀.md "wikilink") 飾 護　士
  - [黃家駒](../Page/黃家駒.md "wikilink") 飾 Mr Brown
  - [甄茂強](../Page/甄茂強.md "wikilink") 飾 紳士甲
  - [陳佗生](../Page/陳佗生.md "wikilink") 飾 紳士乙/跌打醫生
  - [譚一清](../Page/譚一清.md "wikilink") 飾 周紳士
  - [孫鏡鴻](../Page/孫鏡鴻.md "wikilink") 飾 王警司
  - [陳　東](../Page/陳東_\(演員\).md "wikilink") 飾 坐堂幫/司　儀
  - [林麗心](../Page/林麗心.md "wikilink") 飾 Brown秘書
  - [陳耀強](../Page/陳耀強.md "wikilink") 飾 應家司機
  - [李建川](../Page/李建川.md "wikilink") 飾 David
  - [許逸華](../Page/許逸華.md "wikilink") 飾 小　紅
  - [余文炳](../Page/余文炳.md "wikilink") 飾 神　父
  - [劉偉海](../Page/劉偉海.md "wikilink") 飾 賓　客
  - [劉紅芳](../Page/劉紅芳.md "wikilink") 飾 賓　客/舊　生/秘　書
  - [王念慈](../Page/王念慈.md "wikilink") 飾 賓　客/護　士
  - [羅佩-{琼}-](../Page/羅佩琼.md "wikilink") 飾 肥女人
  - [陳石雄](../Page/陳石雄.md "wikilink") 飾 記　者
  - [方偉明](../Page/方偉明.md "wikilink") 飾 西裝友
  - [謝子楊](../Page/謝子楊.md "wikilink") 飾 酒店Gaptain
  - [徐曼華](../Page/徐曼華.md "wikilink") 飾 賓　客
  - [劉妙玲](../Page/劉妙玲.md "wikilink") 飾 賓　客
  - [劉國誠](../Page/劉國誠.md "wikilink") 飾 阿　貴
  - [姜偉光](../Page/姜偉光.md "wikilink") 飾 洪發手下
  - [洪志明](../Page/洪志明.md "wikilink") 飾 伙　計
  - [劉權樞](../Page/劉權樞.md "wikilink") 飾 公寓伙計
  - [麥麗紅](../Page/麥麗紅.md "wikilink") 飾 賓　客
  - [陳嘉賢](../Page/陳嘉賢.md "wikilink") 飾 賓　客
  - [凌　漢](../Page/凌漢.md "wikilink") 飾 車先生
  - [池佩芬](../Page/池佩芬.md "wikilink") 飾 歌　星
  - [陳柏燊](../Page/陳柏燊.md "wikilink") 飾 韋司機
  - [基保羅](../Page/基保羅.md "wikilink") 飾 Mr Ray
  - [何顯銳](../Page/何顯銳.md "wikilink") 飾 杜醫生
  - [李岳榮](../Page/李岳榮.md "wikilink") 飾 經　理
  - [覃伯洪](../Page/覃伯洪.md "wikilink") 飾 局　長
  - [何廣倫](../Page/何廣倫.md "wikilink") 飾 打　手
  - [何禮男](../Page/何禮男.md "wikilink") 飾 打　手
  - [石中玉](../Page/石中玉.md "wikilink") 飾 職　員
  - [梁　林](../Page/梁林.md "wikilink") 飾 殺　手
  - [吳殷志](../Page/吳殷志.md "wikilink") 飾 張老闆
  - [徐隸生](../Page/徐隸生.md "wikilink") 飾 管　房
  - [劉耀樞](../Page/劉耀樞.md "wikilink") 飾 大漢甲
  - [吳志強](../Page/吳志強.md "wikilink") 飾 大漢乙
  - [黎壁光](../Page/黎壁光.md "wikilink") 飾 大漢丙
  - [何淑芬](../Page/何淑芬.md "wikilink") 飾 女　童
  - [方偉明](../Page/方偉明.md "wikilink") 飾 手下甲
  - [謝明莊](../Page/謝明莊.md "wikilink") 飾 手下乙
  - [劉偉海](../Page/劉偉海.md "wikilink") 飾 手下丙
  - [韓　江](../Page/韓江_\(演員\).md "wikilink") 飾 沈　伯
  - [吳玉壽](../Page/吳玉壽.md "wikilink") 飾 警察甲
  - [羅　鴻](../Page/羅鴻.md "wikilink") 飾 警察乙
  - [梁克舜](../Page/梁克舜.md "wikilink") 飾 警察丙
  - [陳石雄](../Page/陳石雄.md "wikilink") 飾 警察丁
  - [吳傅君](../Page/吳傅君.md "wikilink") 飾 警　察
  - [馮錦璋](../Page/馮錦璋.md "wikilink") 飾 報　童
  - [吳國財](../Page/吳國財.md "wikilink") 飾 打手甲
  - [焦世瑛](../Page/焦世瑛.md "wikilink") 飾 打手乙
  - [陳志榮](../Page/陳志榮.md "wikilink") 飾 打手丙
  - [陸文俊](../Page/陸文俊.md "wikilink") 飾 大漢甲
  - [楊三倫](../Page/楊三倫.md "wikilink") 飾 大漢乙
  - [羅　鴻](../Page/羅鴻.md "wikilink") 飾 大漢丙

[Category:1982年無綫電視劇集](../Category/1982年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視1980年代背景劇集](../Category/無綫電視1980年代背景劇集.md "wikilink")
[Category:韋家輝編劇作品](../Category/韋家輝編劇作品.md "wikilink")
[Category:1949年前香港或澳門背景電視劇](../Category/1949年前香港或澳門背景電視劇.md "wikilink")